王毅形容與中国脫勾就是與機遇與未來與世界脫勾

在北京，外交部長王毅表示，歷來中美都是合作與摩擦並存，但雙方合作大於分歧。他指出這段時間，兩國之間的矛盾看來多了些，但不代表目前的現象是兩國關係發展大趨勢。王毅強調，兩國不會、亦不應該走向對抗，冷戰思維是反時代潮流，沒有出路亦不得人心。

王毅在外長記者會上說，美國幾乎所有大公司在中國都有業務，幾乎所有州份都與中國有合作，他說最近聽到有個別人士表示，要讓中美脫勾，他形容這是不現實的，與中國脫勾就是與機遇脫勾、與未來脫勾、與世界脫勾，是不切實際。

他認為，兩國只要堅持相互尊重、平等協商，任何難題最終都可以找到雙方接受的解決辦法。

王毅又提到，近年單邊主義和保護主義抬頭，但受到越來越多國家抵制，他認為多邊主義是國際社會共識，中國會繼續站在世界大多數國家的共同利益點，堅定維護國際體系。

白人眼中最大考慮應該係扶植鄰國後, 佢地目的最終係咪想同白人開終極一戰奪取白人地球霸主地位

睇到自己咁大

中國根本走緊戰前日本既老路
想挑戰白人霸權，建立大東亞共榮圈

又係邊緣化論悶唔悶D呀

幾年前用香港做試驗品

現在向全世界推廣

非也
大日本係要成為亞洲強國，與列強平起平坐
支那係一直以自己為世界中心，其他所有國家都係蠻夷倭寇

X哥：（潮州口音）蒲你阿嬤，我切芝，走先。你慢慢玩啦

根本美國想簡單純粹互惠互利
用最少成本 產出最多產品
依家你又下下逆佢意 又偷人技術 講埋畀你知你錯又唔改
人地點解仲要畀機會你生產美國嘢

你中國咁叻你一樣可以係美國 但問題唔係呀嘛

1984世界

中國就是這樣討厭